[
  [
    {
      "question": "തുടർച്ചയായി എട്ടുതവണ യൂണിയൻ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ച ധനമന്ത്രി?",
      "options": ["അർജുൻ സിങ്ങ്", "നിർമല സീതാരാമൻ", "പിസി ഗോയി", "ഉമാ ഭാരതി"],
      "correctAnswer": "നിർമല സീതാരാമൻ"
    },
    {
      "question": "മുസ്ലിംകൾക്ക് വേണ്ടി പ്രത്യേക നിയോജക മണ്ഡലങ്ങൾ ആദ്യമായി ഏർപ്പെടുത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണപരിഷ്‌കാരമേത്?",
      "options": [
        "മോണേഗു-ചെംസ്ഫോർഡ് പരിഷ്‌കാരങ്ങൾ",
        "മിന്റോ-മോർലി പരിഷ്‌കാരങ്ങൾ",
        "കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡ്",
        "സൈമൺ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട്"
      ],
      "correctAnswer": "മിന്റോ-മോർലി പരിഷ്‌കാരങ്ങൾ"
    },
    {
      "question": "RBI യുടെ 90 ആം വാർഷികത്തിന് പുറത്തിറക്കിയ നാണയം?",
      "options": [
        "20 രൂപാ നാണയം",
        "50 രൂപാ നാണയം",
        "90 രൂപാ നാണയം",
        "100 രൂപാ നാണയം"
      ],
      "correctAnswer": "90 രൂപാ നാണയം"
    },
    {
      "question": "2024 ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും മൂല്യമേറിയ കമ്പനി?",
      "options": ["മെറ്റ", "എൻവിഡ്യ", "ആപ്പിൾ", "സൗദി അറാംകോ"],
      "correctAnswer": "എൻവിഡ്യ"
    },
    {
      "question": "മുഴുവൻ ഗോത്രവർഗക്കാർക്കും അടിസ്ഥാന രേഖകൾ ഉറപ്പാക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജില്ല?",
      "options": ["വയനാട്", "പാലക്കാട്", "കോട്ടയം", "ഇടുക്കി"],
      "correctAnswer": "വയനാട്"
    },
    {
      "question": "2024 കേരള ജ്യോതി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്?",
      "options": [
        "പ്രൊഫ. എം കെ സാനു",
        "പ്രൊഫ. ആർ എം ശ്രീനിവാസൻ",
        "ഡോ. ബി ആർ രാജു",
        "ഡോ. പി കെ രാജു"
      ],
      "correctAnswer": "പ്രൊഫ. എം കെ സാനു"
    },
    {
      "question": "2028 ഒളിമ്പിക്സ് വേദി?",
      "options": ["പാരിസ്", "ലോസ് അഞ്ജലീസ്", "ടോക്കിയോ", "ബ്രിസ്ബേൻ"],
      "correctAnswer": "ലോസ് അഞ്ജലീസ്"
    },
    {
      "question": "വിപരീത പദം; ഉച്ചം?",
      "options": ["തുച്ഛം", "നിംനം", "മന്ദം", "നീചം"],
      "correctAnswer": "നീചം"
    },
    {
      "question": "ആദ്യമായി നോബൽ നേടിയ റഷ്യൻ പ്രെസിഡന്റ്?",
      "options": [
        "മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ്",
        "വ്ലാദിമിർ പുടിൻ",
        "ബോറിസ് യെൽസിന്‍",
        "ലെനിൻ"
      ],
      "correctAnswer": "മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ്"
    },
    {
      "question": "ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ?",
      "options": [
        "സച്ചിൻ ടെണ്ടുല്കർ",
        "കപിൽ ദേവ്",
        "വിരാട് കൊഹ്ലി",
        "രാഹുൽ ദ്രാവിഡ്"
      ],
      "correctAnswer": "കപിൽ ദേവ്"
    },
    {
      "question": "ഖിൽജി രാജവംശ സ്ഥാപകൻ ആരാണ്?",
      "options": [
        "മുദ്ദുൽ ഖിൽജി",
        "ജലാലുദ്ധീൻ ഖിൽജി",
        "അൽഅദ് ഖിൽജി",
        "അലി ഖിൽജി"
      ],
      "correctAnswer": "ജലാലുദ്ധീൻ ഖിൽജി"
    },
    {
      "question": "ഖദീജ (റ) യുടെ കുനിയത് എന്താണ്?",
      "options": ["ഉമ്മു ഖുൽതും", "ഉമ്മു ഹിന്ദ്", "ഉമ്മു സൽമ", "ഉമ്മു റുമാൻ"],
      "correctAnswer": "ഉമ്മു ഹിന്ദ്"
    },
    {
      "question": "നബി (സ)യെ കാണാത്ത സഹാബി ആരാണ്?",
      "options": [
        "അബ്ദുല്ലാഹ് ബിൻ അബി താലിബ്",
        "അബ്ദുല്ലാഹ് ബിൻ ഉമ്മി മക്തൂം",
        "അബു ബക്രി സിദ്ദീഖ്",
        "ഉമർ ഇബ്നു ഖത്താബ്"
      ],
      "correctAnswer": "അബ്ദുല്ലാഹ് ബിൻ ഉമ്മി മക്തൂം"
    },
    {
      "question": "നബി (സ) യുടെ ആദ്യ പേരക്കുട്ടി ആരാണ്?",
      "options": [
        "ഹസൻ",
        "ഹുസ്സൈൻ",
        "റൈഹാന ബിൻത് സൈദ്",
        "ഉമ്മാമ ബിൻത് അബുൽ ആസ്"
      ],
      "correctAnswer": "ഉമ്മാമ ബിൻത് അബുൽ ആസ്"
    },
    {
      "question": "ആഇശ ബീവിയെ വിവാഹം ചെയ്യുമ്പോൾ പ്രവാചകന്റെ പ്രായം എത്ര ആയിരുന്നു?",
      "options": ["40", "54", "60", "48"],
      "correctAnswer": "54"
    },
    {
      "question": "അബുൽ മസാകീൻ എന്നറിയപ്പെട്ട സഹാബി ആരാണ്?",
      "options": [
        "അബൂ ഹുറൈറ",
        "ജഅഫർ ബിൻ അബീ താലിബ് (റ)",
        "അബൂ ബക്രി",
        "ഉമർ ഇബ്നു ഖത്താബ്"
      ],
      "correctAnswer": "ജഅഫർ ബിൻ അബീ താലിബ് (റ)"
    },
    {
      "question": "പെട്ടകത്തിൽ പ്രവേശിക്കാൻ വിസമ്മതിച്ച നൂഹ് നബിയുടെ പുത്രൻ ആരാണ്?",
      "options": ["സാം", "ഹാം", "കൻആൻ", "യാഫസ്"],
      "correctAnswer": "കൻആൻ"
    },
    {
      "question": "ഇബ്രാഹീം നബി എവിടെ ജനിച്ചു?",
      "options": ["മക്കാ", "ബഗ്ദാദ്", "ഇറാഖ്", "മദീന"],
      "correctAnswer": "ഇറാഖ്"
    },
    {
      "question": "അബ്ബാസി ഖലീഫമാർ ആകെ എത്ര പേരുണ്ട്?",
      "options": ["25", "30", "37", "40"],
      "correctAnswer": "37"
    },
    {
      "question": "ഖുബ്ബത്തു സഖ്‌റ പണിത ഖലീഫ ആരാണ്?",
      "options": [
        "ഹാർൂൺ അൽ റഷീദ്",
        "വലീദ് ബിൻ അബ്ദിൽ മലിക്",
        "അബൂ ജാഫർ അൽ മൻസൂർ",
        "ഹിഷാം ബിൻ അബ്ദൽ മലിക്"
      ],
      "correctAnswer": "വലീദ് ബിൻ അബ്ദിൽ മലിക്"
    },
    {
      "question": "ബാപ്പുട്ടി ഹാജിയുടെ പിതാവ് ആരാണ്?",
      "options": [
        "കുഞ്ഞാലൻ കുട്ടി വൈദ്യർ",
        "അലി കുഞ്ഞി",
        "മുഹമ്മദ് ഹാജി",
        "അഷ്റഫ് കുട്ടി"
      ],
      "correctAnswer": "കുഞ്ഞാലൻ കുട്ടി വൈദ്യർ"
    },
    {
      "question": "സി.എച് അലങ്കരിക്കാത്ത പദവി ഏതാണ്?",
      "options": [
        "വ്യവസായ വകുപ്പ്",
        "ആഭ്യന്തര വകുപ്പ്",
        "ഉപമുഖ്യമന്ത്രി പദം",
        "വിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പ്"
      ],
      "correctAnswer": "വ്യവസായ വകുപ്പ്"
    }
  ]
]
